譚惠珠：基本法誕生即與《聯合聲明》切割了

近年外國勢力插手香港事務時，只提《中英聯合聲明》（《聯合聲明》）而不提基本法，基本法委員會副主任、原基本法起草委員會委員譚惠珠表示，《聯合聲明》屬於中英雙方各自表述，但基本法體現的全部是中國的具體聲明，「基本法誕生之時就與《聯合聲明》切割了」。

對於反對派拒絕承認中央對香港擁有全面管治權，聲稱這是《聯合聲明》之外的「僭建」。譚惠珠直言：「這完全是錯的，因為中國無需和英國說明中央與地方關係如何處理，《聯合聲明》全部講『兩制』，很少講『一國』，『一國兩制』的實體在基本法中，不在《聯合聲明》中。」
...................

九千幾種講法，夾好口供先啦

唔講政治，
佢真係好樣衰，
我老豆話佢好似怪物。
國之將亡嗰啲妖孽。

國安法誕生即與所有香港法律切割了~~

狗口長不出象牙

雞泡魚

厚來中英《聯合聲明》同支共和台湾的九二共識一樣都係雙方各自表述，這又是中國邏輯

咁英國做乜都唔關你班人事

咁公道講又真係駁佢唔到
你打完藍球去踢波, 唔通帶埋個藍球踢咩

你都痴鳩線

咁你又叫英國佬每半年就整份報告?